# State / Memento

## Why

​**问题**：

程序状态管理是 OOP 设计中缺乏明确描述的一部分

**方案**：

State

    点出OOP里面缺乏状态管理，这个模式更多的是提出在设计对象本身的时候需要考虑对象的状态(这里特指对象提供的函数、功能)
    本科计算机课程虽然有教状态机，但是那个更接近一种比较理想的状态（特定场景，状态有限）
    实际业务场景中状态和行为的切换更复杂

Memento

    这个模式在经典模式年度主要的例子在于文本操作软件里面的 redo/undo 操作。
    大数据时代有新的实现和更复杂的实现，但是原始思想不会有大多的变化，都是行为+状态快照

## How

* ​     语法实现 (Java Code)
* ​     框架实现 (Lambok)
* ​     语言实现 (scala case class)

## 优缺点

    状态管理在多线程多机环境里面是不可或缺的必备知识，但是在单机单线程的应用里面因为消耗资源比较明显，经常被各类教程忽略

​
## 讨论

FP 的 语言特性讨论